【高度懷疑】澳門一日內完成確診程序 確診第二宗新型冠狀病毒

澳門確診第2宗武漢新型冠狀病毒肺炎病例。

衞生局表示，第2宗武漢肺炎病例患者是一名66歲男性武漢遊客，昨日(22日)下午經關閘口岸入境澳門時，被檢疫人員檢測出有發熱，體溫38.7度，隨即送往俗稱「山頂醫院」的仁伯爵綜合醫院特別急診作進一步檢查，經檢驗對新型冠狀病毒呈陽性反應。

衞生局指患者一家人昨日上午從武漢乘飛機到珠海，下午4時許經關閘入境澳門，口岸體溫監測顯示超標，患者連同4名家人被送往山頂醫院隔離。隨行一名小朋友輕微發燒，經檢測證實患上流感。4名家人經新型冠狀病毒檢測均呈陰性，已安排轉往路環高頂衞生臨床中心隔離觀察。
該男患者今早測體溫為37.5度，血壓脈搏血氧指標正常，有輕度咳嗽，冇氣促。至於昨日確診的第一名女患者，目前生命體徵穩定，無消化道、呼吸道的症狀。

因應疫情，澳門旅遊局宣布，將取消所有在新春期間舉行的農曆新年慶祝活動，包括「金鼠賀歲囍臨門2020農曆新年花車匯演」。

當局亦撥備口罩，今傍晚起讓澳門居民憑身份證或外僱憑藍卡在指定藥房購買，固定成本價8元10個，每名市民每次限購10個口罩，10天後可再購買，亦可攜證為家人購買，藥房會登記。

陳肇始：不可以說個案已確診 目前仍在高度懷疑階段

點解支港政府可以咁垃圾 疫情都要拉埋政治攬炒

當局亦撥備口罩，今傍晚起讓澳門居民憑身份證或外僱憑藍卡在指定藥房購買，固定成本價8元10個，每名市民每次限購10個口罩，10天後可再購買，亦可攜證為家人購買，藥房會登記。

香港堆賣假口罩想跟都冇得跟

高度懷疑，尋晚聽直播都R撚哂頭，咁撚多年都未聽過

確診第二宗！ 澳門好快有第3宗第4宗